**青岛奥林匹克帆船中心**（简称**“奥帆中心”**）於位[中国](../Page/中国.md "wikilink")[青島市](../Page/青島市.md "wikilink")[黄海近岸的](../Page/黄海.md "wikilink")[市南区](../Page/市南区.md "wikilink")[浮山湾畔](../Page/浮山湾.md "wikilink")，原本為北海船廠的廠區，現時已改建為用於國際或國內賽事之用的[帆船比賽場地](../Page/帆船.md "wikilink")，其總用地面積達45[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，並分為水上及陆上兩部分，前者如兩個防波堤、突堤碼頭和奧運紀念牆碼頭；後者有行政與比賽管理中心、運動員公寓、運動員中心、媒體中心、後勤保障與功能中心，建成後首個比賽為2007年8月舉行的**“好运北京”2007青岛国际帆船赛**。該投資達人民币33億元的帆船中心會於[2008年北京奧運與](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[2008年殘疾奧運時用比賽上](../Page/2008年夏季殘奧會.md "wikilink")(見[2008年夏季奧林匹克運動會帆船比賽](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會帆船比賽.md "wikilink"))。隨後會用在各比賽、國家隊訓練及供人使用的用途。

## 举办活动

### 2018年

2018年6月9日-10日：[2018年上海合作组织青岛峰会](../Page/2018年上海合作组织青岛峰会.md "wikilink")

[Category:2008年夏季奧林匹克運動會運動場](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會運動場.md "wikilink")
[Category:青岛体育场馆](../Category/青岛体育场馆.md "wikilink")